## Reduce 

Quand on veut accumuler des choses dans un endroit 

ex ;

on veut acc des élèments dans un tableau

* reduce((acc , hotel)=> acc.concat(hotel.room), [])

const tabnumbers =[2, 5, 10, 2, 33 ];

[ reduce] prend 2 valeurs =>
````
ex;

const total = tabNumbers

.reduce((acc, currentValue)=> acc = acc + currentValue, 0);

console.log(total/4)
````

 => si je veut calculer la moyenne d'age 
 ````
const  tabNumber = {

{firstname: 'toto', age: 12},

{firstname: 'toto', age: 13},

{firstname: 'toto', age: 14},

{firstname: 'toto', age: 15},

};

const total = tabNumbers

.reduce((acc, currentValue)=> acc = acc + currentValue.age , 0);

console.log(total);
````

=> Dans le cas ou je creer un array avec les hobbies de tout les users ;

````
const  tabNumber = {

{firstname: 'toto', age: 12,hobbies: ['foot', 'playstation']};

{firstname: 'tito', age: 13,hobbies: ['foot', 'playstation']};

{firstname: 'tuto', age: 14,hobbies: ['foot', 'playstation']};

{firstname: 'tato', age: 15,hobbies: ['foot', 'playstation']};

};

 const total = tabNumbers
 
 .reduce((acc, currentValue)=> acc = ...acc,...currentValue.hobbies, []);
 
 console.log(total);
````
